<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on toto arch linux</title>
    <link>https://yousyo.com/books/</link>
    <description>Recent content in Books on toto arch linux</description>
    <image>
      <title>toto arch linux</title>
      <url>https://yousyo.com/images/toto.png</url>
      <link>https://yousyo.com/images/toto.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <atom:link href="https://yousyo.com/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E3%82%A2%E3%83%8A%E3%83%99%E3%83%AB%E3%83%AA%E3%82%A4%E5%B0%8F%E6%B1%A0-%E7%9C%9F%E7%90%86%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E3%82%A2%E3%83%8A%E3%83%99%E3%83%AB%E3%83%AA%E3%82%A4%E5%B0%8F%E6%B1%A0-%E7%9C%9F%E7%90%86%E5%AD%90/</guid>
      <description>『アナベル・リイ』（小池 真理子） &amp;gt; 怯え続けることが私の人生だった。
&amp;gt; 私は今も、彼女の亡霊から逃れることができないのだ。
&amp;gt;
&amp;gt; 1978年、悦子はアルバイト先のバーで、
&amp;gt; 舞台女優の夢を持つ若い女・千佳代と出会った。
&amp;gt; 特別な友人となった悦子に、彼女は強く心を寄せてくる。
&amp;gt; しかし、千佳代は恋人のライター・飯沼と入籍して間もなく、
&amp;gt; 予兆もなく病に倒れ、そのまま他界してしまった。
&amp;gt;
&amp;gt; 千佳代亡きあと、悦子が飯沼への恋心を解き放つと、
&amp;gt; 彼女の亡霊が現れるようになり――。
ゾワゾワしたい人におすすめ。
ホラー、というジャンルではくくれないような、ただ怖いだけではない作品。
読み終わったあとも、何だか視線を感じるような&amp;hellip;。
アナベル・リイを題材にした本で、は大江健三郎さんの『臈たしアナベル・リイ総毛立ちつ身まかりつ』を昔読んだことを思い出しました。今は『美しいアナベル・リイ』というタイトルになっているみたいです。
[https://amzn.to/3TynXxd][1]
[1]: https://amzn.to/3TynXxd</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E3%82%BB%E3%83%BC%E3%83%8C%E5%B7%9D%E3%81%AE%E6%9B%B8%E5%BA%97%E4%B8%BB%E3%83%8B%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%82%B2%E3%82%AA%E3%83%AB%E3%82%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E3%82%BB%E3%83%BC%E3%83%8C%E5%B7%9D%E3%81%AE%E6%9B%B8%E5%BA%97%E4%B8%BB%E3%83%8B%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%82%B2%E3%82%AA%E3%83%AB%E3%82%B2/</guid>
      <description>『セーヌ川の書店主』（ニーナ・ゲオルゲ）
あなたが本に期待するのは何でしょう？
少しの間の暇つぶしか、時間制限のある逃避行か。それとも癒してくれる薬のようものか。
この本にはその全てが詰まっています。
一人の傷ついた男の物語。そして、多くの本や煌めくような言葉、フランスの田舎の風景や料理、多くの手紙&amp;hellip;。
彼が癒されていくのを読みながら、私の中にある固まりが、柔らかくなっていくのを感じました。
苦しみさえ、「わたし」という物語の登場人物。嫌な役を引き受けた、と「苦しみ」は思うでしょうが、彼がいるからこそ輝く人生というのもあるでしょう。
書店主の男の苦しみは、男を旅に誘い、多くの仲間と出合わせ、また愛することの喜びをもたらせました。
人生に行き詰まりを感じている人、本が持つ魔法のような効能を久しく忘れている人は、是非この本を手に取って、ページをめくってください。
巻末に「処方箋」として物語に出てきた本とその効用や、男がフランス各地で出会った料理のレシピが載っているのが何とも素敵‼︎</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E3%83%AA%E3%83%AA%E3%82%A3%E4%BD%90%E5%8E%9F%E3%81%B2%E3%81%8B%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E3%83%9A%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E3%83%AA%E3%83%AA%E3%82%A3%E4%BD%90%E5%8E%9F%E3%81%B2%E3%81%8B%E3%82%8A/</guid>
      <description>『ペーパー・リリィ』（佐原ひかり）
軽やかに駆け抜ける、女2人のロードムービーを見た感じ。
文章が頭の中で映像になり、2人の笑い声や言い合う声を耳で聞いた気持ちになり、暗い夜道を一緒に歩いたような気がして、最後は自分の気持ちがとても楽になっているのを感じました。
表紙の絵がとても可愛くて、最初は電車で読むのが少し恥ずかしかった。でも話を読み進めるうちに、この絵がたまらなく愛おしくなってくる。物語の世界にぴったりで、とても好きになりました。読んでいる途中に、何度も見てしまうくらい。
きっと本屋で平積みされているのを見ただけなら、きっと「自分向け」では、ないと思って、手に取ることはなかったと思います。Twitterで見つけてよかった。
毎日に息苦しさを感じているとき、きっとこの物語があなたを夏の逃避行に連れて行ってくれると思います。
そして、いつも自分を正当化してしまい、それに気づいて自己嫌悪に陥ったりすることがあるなら、そんな自分も愛せるような、自分にも優しくなれる、そんな一冊です。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E3%81%AB%E6%B3%B3%E3%81%90%E3%83%81%E3%83%A7%E3%82%B3%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%9F%E3%83%BC-%E7%94%BA%E7%94%B0%E3%81%9D%E3%81%AE%E3%81%93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E5%A4%9C%E7%A9%BA%E3%81%AB%E6%B3%B3%E3%81%90%E3%83%81%E3%83%A7%E3%82%B3%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88%E3%82%B0%E3%83%A9%E3%83%9F%E3%83%BC-%E7%94%BA%E7%94%B0%E3%81%9D%E3%81%AE%E3%81%93/</guid>
      <description>『夜空に泳ぐチョコレートグラミー』 （町田そのこ）
思いがけないきっかけでよみがえる一生に一度の恋。
そしてともには生きられなかったあの人のこと――。 大胆な仕掛けを選考委員の三浦しをん氏辻村深月氏両名に絶賛されたR-18文学賞大賞受 賞のデビュー作「カメルーンの青い魚」。
すり鉢状の小さな街で、理不尽の中でも懸命に成長する少年少女を瑞々しく描いた表題作。その他3編を収録した、どんな場所でも生きると決めた人々の強さをしなやかに描き出す5編の連作短編集。（解説・吉田伸子）
商品紹介より
この本には、いろんな人の人生の一幕があリます。辛い人生。振り返りたくない人生、でもかけがえの無い人生。
物語を彩るのは、決して楽しいときばかりではありません。どちらかと言えば目を背けたくなるような辛いものかもしれません。
でも、その中でキラキラと輝く瞬間を、読者は水槽の魚を見るように、そっと眺めるのです。
描かれるのは、何人かの登場人物の人生の一幕。そのひと織りひと織りが、紡がれて別のひとの人生へと繋がっていきます。
たったひとり、他の人とは違う、何だか生きづらい世の中。自分だけが違う生き物のように感じ。でも、そんな自分も気付くことができるかもしれない。
自分は世の中から否定されているのではない。あなたを大切に思ってくれる人がいる限り、この世界はまだ自分を受け入れてくれる。
ここではない、どこかかもしれません。しかし、海のようにこの世界はどこへだって繋がっている。
どこへだって行ける、という希望をこの本に感じました。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E8%88%9F%E3%82%92%E7%B7%A8%E3%82%80%E4%B8%89%E6%B5%A6%E3%81%97%E3%82%92%E3%82%93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E8%88%9F%E3%82%92%E7%B7%A8%E3%82%80%E4%B8%89%E6%B5%A6%E3%81%97%E3%82%92%E3%82%93/</guid>
      <description>『舟を編む』（三浦しをん）
あなたには何か夢中になれるもの、これがあれば他は何もいらないというもの、人生をかけることができるものがあるでしょうか。
『舟を編む』は辞書づくりに人生をかけた人たちの物語。まさに生きることと辞書を作ることが一致している特異な人が主人公。彼の頭の中には辞書「大渡海」を出版する、ということしかありません。
この人、辞書づくり以外には全く興味がなく社交性にも欠け、そのちぐはぐな振る舞いや言動がとても面白いのですが、私は、出版社で働く主人公の同僚で、特に辞書づくりに情熱を持っていない「普通の人」の方にとても感情移入してしまいました。
私自身も、必死に何かに取り組んでいる人を横目に見ながら、自分は到底そこまでできない、と思いながら生きている人間です。
そのような人からみれば、きっと主人公のような人がそばにいると、嫉妬心と尊敬がない混ぜになった微妙な心持ちで接することになるのでしょう。そしてその度に「なぜ自分はこうでないのだろう」「自分は何なら夢中になれるだろう」と自問自答すると思います。
会社の帰りの電車のなか、スマホを眺める指をとめ、ふと「こんな人生でいいのかな・・・」と虚しい気持ちに囚われることはないでしょうか。
この物語は「自分には何もない」と思っている人にも、勇気を与えてくれると思います。あなたにはあなたの生き方がある。自分ではない誰かの人生を羨むのではなく、あなたの人生を歩む。
そして、真っ直ぐにやりたいことに夢中になっている人たちも、きっと悩みや葛藤を抱えながら生きている。そう思うと「自分がしたいこと」ではなく「自分が誰かためにできること」は何だろうか、とも思うのです。
あと、辞書づくりの裏側や出来上がっていく様子を知ることができるのもとても興味深い。大学の専門分野の先生に、見出し語の用例を依頼しているところなんて面白いですよ。辞書ってこうやってできていくものなのだ、と感心しました。これから辞書を見る目が変わると思います。何だか、辞書を「読みたく」なりました！
https://amzn.to/3EXcNyn</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E3%82%8F%E3%81%9F%E3%81%97%E3%82%92%E9%9B%A2%E3%81%95%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A7%E3%82%AB%E3%82%BA%E3%82%AA%E3%82%A4%E3%82%B7%E3%82%B0%E3%83%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E3%82%8F%E3%81%9F%E3%81%97%E3%82%92%E9%9B%A2%E3%81%95%E3%81%AA%E3%81%84%E3%81%A7%E3%82%AB%E3%82%BA%E3%82%AA%E3%82%A4%E3%82%B7%E3%82%B0%E3%83%AD/</guid>
      <description>ノーベル賞作家、カズオ・イシグロのベストセラー長編作品。2005年発表の今作は、数々の文学賞のノミネート作品ともなりました。
また、「日の名残り」のノーベル賞文学賞受賞をきっかけに、本作品も日本で注目を集めました。
舞台は1990年代末のイギリスの郊外。優秀な「介護者」として働く女性キャシー・Hの物語です。
「提供者」や「介護人」、「ヘールシャム」という ”謎キーワード” が散りばめられるものの、読者には中盤まで、舞台の背景は明かされません。
ただイヤな予感しかしない、そう思いながらページが進めていくと、徐々にその残酷な真実が露わになっていきます。
彼らは何のために生まれ、何のために生きているのか。 私なら、彼らをどのような目で見るだろう&amp;hellip;。
人間の残酷さを描いた、というよりは、自分自身の残酷さに向き合う、鏡のような作品に思えます。
本編で印象的に流れる、カセットテープに録音された「Never Let Me Go」（ありそうだけど、架空の曲らしい）がタイトルです。
表紙のカセットテープのデザインは、本自体がケースに見立てられて、とても素敵です。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%82%89%E9%97%87%E3%82%88%E3%82%8A%E5%A4%A9%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%82%8B%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9-%E3%82%A6%E3%82%A3%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%BC-%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%8C%E3%81%93%E3%81%93%E3%81%AB%E6%B5%81%E3%82%8C%E3%81%A6%E3%82%8B%E3%81%82%E3%81%9F%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%AE%E8%A1%80%E3%81%82%E3%81%9F%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%AF%E7%84%A1%E6%B3%95%E8%80%85%E3%81%AA%E3%81%AE-%E3%82%A2%E3%83%A1%E3%83%AA%E3%82%AB%E3%82%AB%E3%83%AA%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%AB%E3%83%8B%E3%82%A2%E5%B7%9E/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%82%89%E9%97%87%E3%82%88%E3%82%8A%E5%A4%A9%E3%82%92%E8%A6%8B%E3%82%8B%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9-%E3%82%A6%E3%82%A3%E3%82%BF%E3%82%AB%E3%83%BC-%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%8C%E3%81%93%E3%81%93%E3%81%AB%E6%B5%81%E3%82%8C%E3%81%A6%E3%82%8B%E3%81%82%E3%81%9F%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%AE%E8%A1%80%E3%81%82%E3%81%9F%E3%81%97%E3%81%9F%E3%81%A1%E3%81%AF%E7%84%A1%E6%B3%95%E8%80%85%E3%81%AA%E3%81%AE-%E3%82%A2%E3%83%A1%E3%83%AA%E3%82%AB%E3%82%AB%E3%83%AA%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%AB%E3%83%8B%E3%82%A2%E5%B7%9E/</guid>
      <description>【感想】『われら闇より天を見る』（クリス ウィタカー ）
&amp;gt;「それが、ここに流れてるあたしたちの血。あたしたちは無法者なの」 アメリカ、カリフォルニア州。海沿いの町ケープ・ヘイヴン。30年前にひとりの少女命を落とした事件は、いまなお町に暗い影を落としている。自称無法者の少女ダッチェスは、30年前の事件から立ち直れずにいる母親と、まだ幼い弟とともに世の理不尽に抗いながら懸命に日々を送っていた。町の警察署長ウォークは、かつての事件で親友のヴィンセントが逮捕されるに至った証言をいまだに悔いており、過去に囚われたまま生きていた。彼らの町に刑期を終えたヴィンセントが帰ってくる。彼の帰還はかりそめの平穏を乱し、ダッチェスとウォークを巻き込んでいく。そして、新たな悲劇が&amp;hellip;&amp;hellip;。苛烈な運命に翻弄されながらも、 彼女たちがたどり着いたあまりにも哀しい真相とは――?人生の闇の中に差す一条の光を描いた英国推理作家協会賞最優秀長篇賞受賞作。解説:川出正樹
&amp;gt;商品解説より
全体的に暗い雰囲気の作品。しかし、その闇の中で輝くダッチェスという少女の存在と、彼女を包む風景の描写が美しい。
また、様々な葛藤を抱えた警察署長のウォークと、どこまでも純朴な弟ロビン、ウォークの幼なじみで囚人のヴィンセント、不気味な存在のダークなど、その他にも多く登場人物が出てきますが、どの人も魅力的。
しかし何より輝くのは、ダッチェスの存在です。寂しさや悔しさを秘めた強さと隠した弱さ、その不安定さを包む弟や祖父・友人に対する気持ち。ダッチェスの感情がとても丁寧な粒度で描かれていると感じます。
海岸に面した田舎町の光景や農場の様子などの風景や、登場人物の人間性の描かれ方がとても素晴らしく、重苦しいテーマでありながらも、憂うつな雰囲気に陥らない良い作品です。
あと、強調したいのは、翻訳がすごくいい、ということ。英語が原文の作品に翻訳されている、という感じがしません。かといって、まるで日本語で書かれた本だと思う、という意味でもありません。
翻訳を通して、物語の世界に入り込むのではなく、物語の世界と私が直に触れているような感じがして、翻訳の存在を感じさせません。
作家も翻訳家も存在が透明になって、ただ作品と私だけが存在する。そういうふうに感じるこの作品が、私は大好きです。
https://amzn.to/3gHb46E</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E5%90%8C%E5%BF%97%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%82%88%E6%95%B5%E3%82%92%E6%92%83%E3%81%A6%E9%80%A2%E5%9D%82-%E5%86%AC%E9%A6%AC-%E7%8B%AC%E3%82%BD%E6%88%A6%E3%81%8C%E6%BF%80%E5%8C%96%E3%81%99%E3%82%8B1942%E5%B9%B4%E3%83%A2%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%AF%E8%BF%91%E9%83%8A%E3%81%AE%E8%BE%B2%E6%9D%91%E3%81%AB%E6%9A%AE%E3%82%89%E3%81%99%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%82%BB%E3%83%A9%E3%83%95%E3%82%A3%E3%83%9E%E3%81%AE%E6%97%A5%E5%B8%B8%E3%81%AF%E7%AA%81%E5%A6%82%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E5%A5%AA%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E5%90%8C%E5%BF%97%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%82%88%E6%95%B5%E3%82%92%E6%92%83%E3%81%A6%E9%80%A2%E5%9D%82-%E5%86%AC%E9%A6%AC-%E7%8B%AC%E3%82%BD%E6%88%A6%E3%81%8C%E6%BF%80%E5%8C%96%E3%81%99%E3%82%8B1942%E5%B9%B4%E3%83%A2%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%AF%E8%BF%91%E9%83%8A%E3%81%AE%E8%BE%B2%E6%9D%91%E3%81%AB%E6%9A%AE%E3%82%89%E3%81%99%E5%B0%91%E5%A5%B3%E3%82%BB%E3%83%A9%E3%83%95%E3%82%A3%E3%83%9E%E3%81%AE%E6%97%A5%E5%B8%B8%E3%81%AF%E7%AA%81%E5%A6%82%E3%81%A8%E3%81%97%E3%81%A6%E5%A5%AA%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F/</guid>
      <description>【感想】『同志少女よ、敵を撃て』（逢坂 冬馬 ）
&amp;gt;独ソ戦が激化する1942年、モスクワ近郊の農村に暮らす少女セラフィマの日常は、突如として奪われた。急襲したドイツ軍によって、母親のエカチェリーナほか村人たちが惨殺されたのだ。自らも射殺される寸前、セラフィマは赤軍の女性兵士イリーナに救われる。「戦いたいか、死にたいか」――そう問われた彼女は、イリーナが教官を務める訓練学校で一流の狙撃兵になることを決意する。母を撃ったドイツ人狙撃手と、母の遺体を焼き払ったイリーナに復讐するために。同じ境遇で家族を喪い、戦うことを選んだ女性狙撃兵たちとともに訓練を重ねたセラフィマは、やがて独ソ戦の決定的な転換点となるスターリングラードの前線へと向かう。おびただしい死の果てに、彼女が目にした“真の敵&amp;quot;とは?
&amp;gt;商品解説より
奇しくもウクライナとロシアの戦争と呼応するように、本屋で多く並んでいた本作。私はいつかは読みたい、と想いながら、今の戦争の状況を本を読んでいる時間にも考えてしまいそうで、なかなか手に取ることができませんでした。
しかし、やっと読むことができました。こういう時にいつも思うのは、「もっと早く読んどきゃよかった！」ということ。とても素晴らしかった。
本の中で別の人生を生きることが私は大好きです。それもあり、今回は読むのをためらってしまったのですが、主人公のセラフィナと生きる時間は素晴らしいものでした。
セラフィマとともに訓練を積む女性たちや教官との関係がとても心地良かったです。ライバルとして友として、時には敵として、競いながらも信頼関係を築いていく彼女たちの姿は明るい希望が持てました。
しかし、訓練の背後にあるのは「戦争」という厳しい現実。近しい人を失った悲しみと憤りに支えられながら、厳しい現実に向かっていく姿は見ていてとてもつらくなりました。
戦争はいつでも多くの人の人生を奪う愚行です。しかしこの世から戦争が無くなった時代はない。私たち一人ひとりは幸せを願いながら、集団としての行動は、結果的に誰かを不幸にしている。生きるということはその現実に向き合いながら、誰かの幸せも願い続けることなのかもしれません。
https://amzn.to/3GP3aCM</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E6%B4%8B%E6%9B%B8the-three-body-problem-read-the-award-winning-critically-acclaimed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E6%B4%8B%E6%9B%B8the-three-body-problem-read-the-award-winning-critically-acclaimed/</guid>
      <description>【感想】【洋書】The Three-Body Problem
&amp;gt; Read the award-winning, critically acclaimed, multi-million-copy-selling science-fiction phenomenon &amp;ndash; soon to be a Netflix Original Series from the creators of Game of Thrones.
1967: Ye Wenjie witnesses Red Guards beat her father to death during China&amp;rsquo;s Cultural Revolution. This singular event will shape not only the rest of her life but also the future of mankind.
Four decades later, Beijing police ask nanotech engineer Wang Miao to infiltrate a secretive cabal of scientists after a spate of inexplicable suicides.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E6%B4%8B%E6%9B%B8origindan-brown/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E6%B4%8B%E6%9B%B8origindan-brown/</guid>
      <description>【感想】【洋書】『ORIGIN』（Dan Brown）
The #1 New York Times Bestseller (October 2017) from the author of The Da Vinci Code.
Robert Langdon, Harvard professor of symbology, arrives at the ultramodern Guggenheim Museum Bilbao to attend the unveiling of a discovery that “will change the face of science forever.” The evening’s host is Edmond Kirsch, a forty-year-old billionaire and futurist, and one of Langdon’s first students.
But the meticulously orchestrated evening suddenly erupts into chaos, and Kirsch’s precious discovery teeters on the brink of being lost forever.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E3%81%9C%E3%82%93%E3%81%97%E3%82%85%E3%81%AE%E8%B7%AB-%E6%BE%A4%E6%9D%91%E4%BC%8A%E6%99%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E6%84%9F%E6%83%B3%E3%81%9C%E3%82%93%E3%81%97%E3%82%85%E3%81%AE%E8%B7%AB-%E6%BE%A4%E6%9D%91%E4%BC%8A%E6%99%BA/</guid>
      <description>【感想】ぜんしゅの跫 (澤村伊智)
比嘉姉妹シリーズの短編集です。
何かがおかしい結婚式の話「鏡」、街角版トイレの花子さんのような「わたしの町のレイコさん」 関西弁の一人称で神隠しを語る「鬼のうみたりければ」 、最後まで怖い「赤い学生服の女子」、お姉ちゃん大活躍の「ぜんしゅの跫」。
短くても、比嘉姉妹シリーズに見られる不安感や不気味な感じは健在。１話ごとに不安を感じるなかで、サッと置き去りにされるように終わっていくのですが、最後は長雨が明けたような爽やかさがあるのはさすがです。
比嘉姉妹シリーズ1作目の「ぼぎわんが、来る 」との関連が端々に出てきます。「ぼぎわんが、来る 」は面白いので、まず読みましょう。私の場合「ぼぎわんが、来る 」「ずうのめ人形」を読んでから本作を読みました。 同じシリーズでまだ読んでいない作品もありますし、最新作「ばくうどの悪夢 」が出たばかりなので、まだまだ比嘉姉妹シリーズ楽しめそうです。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E5%B9%BB%E3%81%AE%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E5%B9%BB%E3%81%AE%E5%A5%B3/</guid>
      <description>幻の女
妻と喧嘩し、あてもなく街をさまよっていた男は、風変りな帽子をかぶった見ず知らずの女に出会う。彼は気晴らしにその女を誘って食事をし、劇場でショーを観て、酒を飲んで別れた。その後、帰宅した男を待っていたのは、絞殺された妻の死体と刑事たちだった!迫りくる死刑執行の時。彼のアリバイを証明するたった一人の目撃者“幻の女”はいったいどこにいるのか?最新訳で贈るサスペンスの不朽の名作。
不思議な読後感。それは読んでいる最中もずっと感じる不安定な気持ち。
「幻の女」という題名どおり、その女は幻覚なのか、それとも実在するのか―。読者はページをめくる度にその思いに囚われます。
様々な人物が現れては消え、また別の人物が現れる。読者も登場人物と同じように「幻の女」を追い、つかまえたと思った途端に、指をすり抜けて消えていくような、歯がゆい思いを感じます。
自分が見たものは本当は存在しなかったとしたら？
あの時の記憶が間違いだったとしたら？
もし自身にも同じことが起こったら不安でたまらないでしょう。
起こった「事実」は一つだとしても、私たちにとって「真実」は一つではなく、人の数だけあるのかもしれません。
どちらかだ嘘をついているのでなければ、きっとどちらもその人にとったら「真実」なのです。
日常で感じる不条理さや、自分に対する不信感に悩んでいるなら、この本を読むことで、真実に立ち向かう勇気をもらえるかもしれません。
https://amzn.to/3s8O9mE</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E6%98%9F%E3%82%92%E6%8E%AC%E3%81%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E6%98%9F%E3%82%92%E6%8E%AC%E3%81%86/</guid>
      <description>星を掬う
母親に捨てられた女性と、その母親に助けられた女性。
若年性痴ほう症が発生した母親と、元ヘルパーの４人の女性が共同生活をします。
男性の入り込むことができない。男性はあくまで異質な存在として描かれます。
私も男性であり、母親は健在ですが、介護の問題は確実に存在するもの。
母親を拒絶する主人公の子心は徐々に戻りながらも、DVを行うもと夫の影がちらついて不安になる。
親子がでてくる、少しずつずれながらも、ふれ合い、心がすれ違いながらもまた出会ってしまう、
微妙な関係が
ふとしたときに、物語の場面がでてくるような、そんな素晴らしい本に出会えました。
町田そのこさんは５２ヘルツのクジラも読みました。宙ごはんも、期待大です。
ーー
辛かった哀しかった寂しかった。
痛みを理由にするのって、楽だった。
でも&amp;hellip;&amp;hellip;。
千鶴が夫から逃げるために向かった「さざめきハイツ」には、自分を捨てた母・聖子がいた。
他の同居人は、娘に捨てられた彩子と、聖子を「母」と呼び慕う恵真。
「普通」の母娘の関係を築けなかった四人の共同生活は、思わぬ気づきと変化を迎え――。
町田そのこ ２０２１年本屋大賞受賞後第１作目は、すれ違う母と娘の物語。
ーー
自分は今、大変な目にあっているから、しょうがない。
そんなときは、他の人のことまで、思いやる気持ちの余裕なんてない。
でも、そんな塞いだ心が、もしかしたら他の誰かを傷つけているのかもしれない。
一番見たくない姿だからこそ、目を背けたくなる。
しかし、人は一人では歩んでいけない。差し出されたその手をとらなければいけない時もあるし、
たたせてもらったら、ゆっくりでも自分の足であゆまないといけない。
見たくなかったら
自分がどん底にいるとき、再び歩みだすことなんて、とても想像できない。
しかし辛いのは自分だけでなく、周りのみんなも、なにかしらの辛さを抱えて生きている。
今がどん底で、とても前を向いてあるけない、そんなときこそ、この物語を読んでください。
そんなときは物語なんか読んでも、自分のことがふと頭に浮かんで話に頭がいかず、っ本を閉じてしまう、ということがありますよね。</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://yousyo.com/books/%E7%84%A1%E9%A1%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://yousyo.com/books/%E7%84%A1%E9%A1%8C/</guid>
      <description>無題 ひかりあれ！
闇の生まれたところにも
言葉が聞こえてくるようになった
闇は光を恐れぬ
ただその姿を照らされるのを嫌う
ひかりがみせる わたしのただれた姿
強いひかりは覆われたはずの傷も見せつける
ひかりあれ！ひかりあれ！
お前たちは覆いを切り開き言葉を綴れ
剥がれた痕がさらに層をなしても
脆く反り返った爪先で掻きむしるのだ
ひかりあれ！ひかりあれ！
言葉が強いる ただ繰り返す</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
